砌NAS 定 買synology 好？

家用nas 放下片 backup 同 拎黎做development server / vpn會行raid 1

應該買現成 定 自己砌（會裝Arch) 好？

主要：慳電

唔該

qnap

砌NAS只係平, 但唔會慳電, 慳電為先就去買部QNAP或者SYNO啦

利申: 用緊自砌i3-3220T做緊NAS

砌唔一定平，
買現成，其實算係比錢買佢個os
講慳電，應該買現成

平, 我之前係買碟同殼
i3-3220T, 8G RAM, JW m-itx底板, LSI 8708EM2 SAS CARD
除咗粒U同個殼係淘, 全部都係公司執垃圾執返嚟

synology一流

banana pi+harddisk

我用緊synology, 好易用。

想問自己砌係點砌？

咁用n54L拖 三四隻hdd
又會唔會比砌機慳電

我用synology photo app
Upload 左相去自己acc
Set 左私人
但係我用 pc 入網絡上的裝置
可以唔洗login 任人睇

點解會咁

但synology 每次更新都有機會del 左我ssh 入面d野
例如openvpn d settings (我用ssh入去改)

你咁講返公司執部垃圾nas都得啦

現成入門都係千零蚊，雖然性能比唔上，但尺寸，用電贏返，仲有埋套os

但玩過X86 NAS返唔到轉頭, 公司垃圾NAS全部都係ARM機

我玩緊x86 vm,我都覺得arm機好廢

用緊synology, 確實好用。

用緊QNAP 感覺良好

買左部行AMD既HP ProLiant MicroServer

行windows server，做乜撚都得

一定會